梁繼平 : 抗爭者須避免陷派系鬥爭

2019年10月06日
梁繼平：須避免陷派系鬥爭

【和勇同路】
【本報訊】正身在美國攻讀博士學位、今年7.1衝擊立法會時在議事廳脫下口罩讀宣言的《學苑》前總編輯梁繼平接受《蘋果》訪問時指出，迄今港人在運動中已展示實力，他寄語抗爭者小心每一步行動，避免再次陷入派系鬥爭。他認為港人毋須過份高估中共，指港人在十·一上街、民主派在區選搶灘、反修例運動影響明年台灣大選、美國的《香港人權及民主法案》，均已產生很大的「抗中」力量。

記者：梁穎妍

梁繼平7.1時說過輸了這場仗，公民社會要輸10年，現身在美國攻讀博士的他上月底聯同香港眾志等到國會等進行國際游說工作。他在美接受《蘋果》專訪時形容，運動過程很多跌跌碰碰，「隨時走向另一個結局」，寄語抗爭者小心每一步行動，避免再次陷入派系鬥爭，包括聚焦追究警暴及追求全面民主化，「其實兩個都係講緊制度性上要有一個恒久嘅機制，或者有一個穩定嘅機制處理政治危機」，強調不能讓鎮壓成為新常態，「唔可以畀警察有系統性咁樣摧殘人民，繼續畀政府匿喺國家體系入面」。

指港國際地位是最大保護屏

他同時認為毋須過份高估中共，「我諗中共受嘅限制係比我哋想像中大」，指無論是十·一上街拆穿中國歌舞昇平的假象，以至未來以區選影響地區政治生態，加上「香港運動係正式向台灣宣告咗，『一國兩制』係唔可信」，台灣明年大選也受影響，美國的《香港人權及民主法案》亦將產生很大「抗中」力量，「中共係受制於好多唔同嘅因素，好多唔同板塊有好多嘅牽引」，又直言：「除咗用武力鎮壓或者分化策略，將一批領袖拉入去對話平台以產生內部分裂、令成個運動嘅能量自己消散，我睇唔到北京可以操作嘅空間好大」。

香港的國際地位是香港最大的保護屏，梁指香港過去「高估咗佢（中共）覺得香港係一個可以隨時唾棄嘅棋子」，強調要認清香港是中共利用為政治及經濟擴張的籌碼這一事實，「（暫時）中共都未必有辦法去血腥鎮壓，呢個係香港人可以爭取到更大嘅空間」，稱要把握香港的國際地位，瓦解北京策略性論述，「香港人𠵱家係突破緊好多種呢啲自我預言，好似係『香港抗爭係冇用㗎』、『 點爭取都唔會畀你㗎喇』」。

過往香港人對抗爭想像片面，梁相信未來可在中共與香港及國際間千絲萬縷關係中尋找生機，除在國際游說推動能夠有利香港長遠保持自治的法案，也要在地擴大抗爭手法，舉例指：「文化創作作為抗爭﹙手段﹚，已經上升到一個層次，開始會有『國歌』（《願榮光歸香港》），開始會有更加多抗爭符號，改變人心嘅作品」，他形容各樣符號是情感的烙印：「係會持續5年、10年、20年、一個世代。點樣將唔同嘅抗爭手法並駕齊驅？呢個係一個重點」。

2019年10月06日
...
上街能為運動製造動能，進佔不同領域，各種文化符號則營造香港人的歸屬感。在港讀大學時已經鑽研不同政治論述的梁繼平同時稱，選舉對於推動威權政府轉型為民主政府，扮演重要角色，「好多時保守派或者溫和嘅派系喺民主選舉入面輸咗，或者佢（選舉結果）有半邊成為一啲中間派嘅勢力，令個潮流去咗民主化嗰邊走」，但藉選舉進入體制僅是手段，因抗爭付出的鮮血不能以選票量化：「你入議會嘅表現係咪live up to（符合）群眾付出嘅犧牲呢？呢個係民主派又好乜派也好，都要面對嘅問題。」

梁舉例指，民主黨鄺俊宇在前線抗爭談判獲追捧，背後最重要意義是沒有脫離民情，「（議員）個committment level（應是）你有冇表現到同抗爭者……唔好話視死如歸，（至少）好莊重或者好有決心去到為呢個民主運動獻身？」他指簡單如動用法律資源支援抗爭者，都能顯示一份承擔，「你喺你身位裏面做得最多先緊要。」他又稱，爭取群眾支持依靠微妙的意識形態，今次運動強調「兄弟爬山，各自努力」，放諸選舉時各派系都要調節策略，強調民主派要有勇氣正視一國兩制極度萎縮的醜陋現實，盛載眾人力量以在議會抗爭，同時認為大眾對政團的批評也不應過火，「（現時）係有啲過火，一講到你去參選就好似你去收割咁樣。」他說街頭、議會，缺一不可是老生常談，如何拿捏仍是考驗。

得返陳雲黨係度為非作歹姐

冇撚用

成班人濫用私了

同721有咩分別？

第一打手，無人格毒男=香港01

現在妨礙美國介入香港問題的，都一定不同路人。當中，包括要求廢除《中英聯合聲明》或《美國-香港政策法》，又或者反對《香港人權及民主法案》。這都不是同路人。

樓上無腦， 我貼蘋果唔係貼01。

仲有，蘋果跟我既料多過01.（ 好似返校同Rick Scott）， 蘋果都即時跟進。樓上仲夠膽散播Fake News?

pish

Oh

有一種方法可團結全港九成市民

推

而家好多post已經割緊裝修巴打蓆 真係太多on9俾人帶風向

push

[對家國際文宣] Nury Vittachi

急需國際文宣!!!!!

做好文宣、做好解釋就無問題
唔應該割

咪分化唔岩講到岩

所以話唔好濫用私了 私了原意係人地打你時自衛反擊 亦都唔好亂咁裝修鋪頭 人地鋪頭同你政見唔同 頂多屌你一兩句死曱甴 唔鐘意就罷買罷食 未至於要裝修

今日全民和理非

阿sir，721你地去咗叫雞呀？

Push

Hello 三毛風向狗

BLOCK

梁義士

Tui

冇割，只係想好睇d，又怕用火出事，你估個個心智成熟唔會釀成大錯？仲要有狗自己做野加料，保障前線姐。

至少私了話到俾黑勢力、白衣人知
年輕人唔係企定定唔還手

梁繼平正皮左先睇

我都覺得要和理非一日
818都幾成功，老實講外國最中意睇人海

不要割蓆，做得唔好米改善囉。唔洗一黎做屌左先。

我推

有用野無人推 抄登仲係到討論裝修比黑警亂帶風向

Good morning sir

黑狗開槍殺人都唔割
連登仔為左玻璃死物就割勇武

推推推推推
反緊急法！反獨裁特首
Signature簽名檔：保衛家園，對抗極權
「反極權運動」守護香港，深層改革

裝修裝飾要小心，最好貼返張紙！
威力愈強嘅武器愈需要精確度！
唔偷野、冇私心、為民除害！
文宣要人呀，民意唔可以逆轉！
國際戰線第一次危機！

抗爭轉型及進化建議：
重要目標：11月24號區議會選舉、香港民主及人權法案
和平勇武後勤文宣議員：各司其職
強調：愛港市民、良知、美國制裁、親北京賣港賊、大話精、傀儡、暴政殘害人民、公平公正選舉、為港人服務
防範：掌心雷、利誘淺黃淺藍市民、抹黑
流水式示威：警察舉旗咪去另一個地方示威，香港咁多地方可以去，佢想捉你，你咪話走緊囉，太多人行得慢好正常，合情合理合法！
適當武力/自衛反擊：合情又合理！
游擊戰？：對抗黑社會/恐怖分子
創意活動：抗爭融入生活唱歌比賽？跑步大叫？商場罷買？摺紙？#Shout4HK#諗到再加

公平、自由、民主、公義、人權得來不易
漫長的道路上需要你支持我，我扶持你
有時惘然若失，但我們也要自信往前邁步
有咩嘢唔想失去，就努力捍衛同守護
現在就用自己雙手實踐夢想，迎接未來

短期目標：改善抗爭能力，提升身份認同
建議：文宣！各有各做，best effort
中期目標：區議會(94%民主產生)
建議：關注身邊人，團結一致，各有各做
長期目標：強化黃色陣營、民主/黃色經濟圈
建議：抗爭生活化，減少比錢極權陣營
終極目標：民選議會、民選政府
建議：國際戰線、傳播思想、滲透內部

公務員：小隱於野，中隱於市，大隱於朝
和勇合一：1.合法之下，最大勇武
2. 做任何事，永不被捕

@謠言係疫症•不傳播•去求診•澄清藥
@FakeNews係Cancer•不擴散•求事實•割
@接觸資訊時，腦袋要清醒

只要爭取民主團火未熄，還是有機會達成
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡，打倒腐敗
@Template@
升級技能/能力值：1. 讀書、識法律2.運動、鬥長命3.和勇合一精神4.批判性思考5.精通專業技能

或者做唔足，但我會堅持；Best effort，你呢？民主尚未成功，同志仍需努力
Twitter 共識頻道
理非可以做的事
良心與無良商戶
@Template@
Version 2019.10.06

要記住極權如何打壓香港示威：
1.抹黑：利用少部分的暴力衝突而將全部示威者形容為「邪惡」、示威=港獨、新華社、環球時報、人民日報
2.誤導：警總救護車、雷射槍、9吋尖刀等等
3.滲透：5毛、陳雲、黃x民、譚香文
4.假民意/曲解民意：主流民意是......
5.5毛輿論-分化、負面、fake news、煽動手足做負效益/低效益工作
6.強迫企業自我審查
7.出動黑社會、愛國暴徒
8.扮示威者：(負面的)破壞eg.遊行
9.嫁禍示威者/黑警：打議員打記者打女仔
10.扮好人/扮對話：「江山易改本性難移」
11.警察濫權、濫捕、暴力執法、恐嚇
12.利用親中人士發表「假」權威言論
13.用盡手段打壓反對聲音
14.矮化示威者為甲由、yellow object
諗到再加
Sir, my concern is not whether God is on our side; my greatest concern is to be on God's side, for God is always right.

10月4日 警察縮
10月5日 補多個片刺激大家 + 觀塘站無中生有

都係想國際同勇武割

其實我地 Be Humble 就可以
但係好耐無人提

唔割，但可以調整

幫手推

不分化，不割蓆

收皮啦黑警

獨立思考呀連登仔

分化撚在此

同意

去到呢步，每個行動做左就做左，收唔番
但可以做既、係檢討 改善

呢條撚樣個個po都係咁留言

blocked

兄弟爬山 各自努力
不指責 不篤灰 不割蓆
五大訴求 缺一不可

準備開工啦柒頭

P牌再見

叫人唔好叫割？你呀媽叫你食飯唔好食咁多肉係咪代表脫離關係

p牌分化撚

今日見

話 呢段野 琴日開始都係冇變過

我啊媽同我有親我梗係信佢
連登啲五毛同我有親啊？
你點知佢叫人唔好既用意係乜

普遍係唔割但要改善
四色分類己經係一大改進
割就唔會提建議直接鳩屌好似你咁啦

派系一早臨立，大家都係靠不阻止不譴責不篤灰走到今日，而最大公因數就係五大訴求

美國及國際社會 已表態支持臨時政府！

唔知就確定左係割？你搞笑
不如為不知

陳雲咬自己人多過敵人

推 你班仆街咪撚再割

10.4 10.5 暴力蒙面
10.6 和平蒙面
證明比全世界睇蒙面法係香港根本係冇用

證明林鄭根本係錯判 亦無解決根本問題
反而破壞法治，亦造成10.5商舖大規模落閘

亦重申真香港人為公義同自由根本唔驚

我既意思係你呢個比喻好on9啊

我既意思係勸喻就就係割蓆好on9

收皮啦
個個post都copy同一樣野黎帶風

不割呀 屌你老母

真係個個post都呢句
3毛都唔係咁賺架大佬

又係你 個個po都留呢個cm

死大陸狗 返大陸啦

唔割，要溝通，要改善

好文一推！
文宣我最鍾意呢份

其實簡單一句， 內容係有好大含意
點解衝立會
點解拆黨鐵
點解出獅鳥
點解爆紅企

其實當中有因有果

因為立會阻唔到惡法
因為黨鐵阻示威者集結+運狗
因為班廢老先撩者賤甚至出手攻擊
因為紅企為魔警份OT 以至藍屍民意提供足夠支援

喺今日魔警謀殺中學生， 酷刑同集中營政府都未割席， 反政府既我地有咩資格講割席？
林鄭月娥仲要打埋開口牌叫你割席， 你仲唔明？

林鄭月娥就係叫你地香港人快d攪革命， 唔好拖呀！

冇人割，但要識檢討
唔係就同黑狗冇分別

(極重要! 戰局逆轉!!!) 戰術POST - 長距離索敵系統

同事，檢討不等於割，點都唔割

你食屎啦！

唔分化

點止 你睇下有幾多風向五毛先啦 尋日帶風向休息 今日帶風向屌人裝修

連登真係棄得 五毛同鬼太多 管理層又唔撚做野 跟住又多弱智蠢撚易俾人帶風向 玩完

呢個時候一割一分化就兩邊都仆得街

講得好

冇人割，但有需要改善就要出聲檢討
唔識行出個同溫層反省就會同黑狗一撚樣

個個post都罵戰唔係辨法
不如試咗裝修
又試吓裝飾
再比較邊邊效果好 再繼續

個個Po都見到你留呢個cm

morning sir

屌你老母去俾鄉黑打再講啦五毛

Blocked

有用post 無人睇，梁生用佢既政治知識及智慧去幫緊成個運動，好值得參考！

好撚多混係入叫停止拆鋪、唔好搞黨鐵架
過外國好多媒體報手足亂拆（但我睇完bbc cnn都冇咁報）問佢地又比唔到source，得啲我外國朋友講既post
我明4色分類係好
但你地槍口一致先啦，有人叫停止拆鋪啊

邊度有濫用私了？邊度有亂裝修？

B612星人 2.0？

不分化

唔割 但有唔對路嘅地方就要改善

推呀屌

家陣連登係咪淪陷咗?
咁重要嘅不分化文就咁少正評，分化post就上撚曬熱門。

香港人𠵱家係突破緊好多種呢啲自我預言，好似係『香港抗爭係冇用㗎』、『 點爭取都唔會畀你㗎喇』

[size=5]你需要香港的國際地位，就必須同香港人交易[/size=6]

唔會割
但私了同裝修係雙面刃
自己爽同報復 但係留低左個壞畫面
其實林鄭真係想止暴咩？
呢個時候推蒙面法佢會唔知有咩後果？
分分鐘想暴力升級
令到美國人權法案通過時有阻力

一早講撚左佢有問題

吓?

對準目標，爭取更多支持，吸納更多人認同。

咪打飛機,中共 啲錢已經移到外地

你睇求其一個22歲嘅後生仔都有一千億喺加拿大

淨返落嚟佢哋就係要面, 自古以今共產黨都唔介意有人隨機死,

只要唔係死都自己一家就ok, 佢覺得winwin就係輸

唔割

割 只限唔用腦乜鳩都裝修既人 仲要俾人屌番轉頭係民意撚 希望果班只係五毛 如果係極端勇武就

內部討論都叫割？有冇睇到人地果句而家行每一步都要好小心啊

Pish

繼平bb睇到請你嫁比我

推！

一分幫派其實已經輸撚左，我地無資格分幫派內鬥
林奠就係想我地分裂

軍師

我地唔可以重犯雨傘既錯啊

諗一諗林鄭點解揀呢個時候行緊急法

講緊黑警？

5毫已入帳 請查收

即係要對準政權

721

推
不分化

岩呀
根本大家都唔會割蓆
係得班熱狗興風作浪啫

講得岩
反抗者無資本分裂

冇人理

幫幫手

呢個account近排好出力 成日都見到

美心一定要裝修
條死老野上UN抹黑抗爭者

提出意見同割蓆唔同
唔通一場運動只可以有一種聲音?

係有理冚家剷和理非成撚日屌勇武

行動後檢討反思好重要，要做對成場運動有幫助既決定，行動。
唔好一個唔好既畫面就割，亦都唔好聽到批評既意見就屌人五毛分化係割蓆。

推唔郁都推爆距

2014雨革 勿重蹈覆轍

上面果條5毛狗黎，block 7佢

唔割 但唔代表唔檢討
四色分類係好開始

香港人冇得再輸

ching 搞咩你比人追擊咗咁耐
btw 起完你底 發現你好近貼時事，你係行家黎?

過獎, 我只係普通毒男一個

之前追擊我果個被ban, 又黎多一個新既

呢到呢幾日係勁多五毛搞分化 建議手足暫時唔好上連登住 冷靜下先講真 去twitter做文宣好過喺呢到睇post留言

利申: 勇武和理非永不割蓆 齊上齊落

P牌推唔到
成個連登分化到咁明顯
一批比仇恨情緒控制住不停要裝修既人
（當然我相信一定有鬼混係入面）
一批又係咁屌人既冷氣軍師
大家一定要團結
係法案前唔好再比鬼同五毛分化

幫手推
和理非角色分工
入！